\section*{Contexte}
\paragraph*{}
Dans le cadre du cours de d\'eveloppement de logiciels cryptographiques, nous devons r\'ealiser un projet en groupe. Notre projet est l'impl\'ementation d'une calculatrice cryptographique avec une IHM (Interface Homme/Machine). Nous allons vous sp\'eficier ce que cette calculatrice aura la possibilit\'e de faire. Notre groupe est charg\'e de la partie cryptographie \`a clef publique.

\section*{Objectif du projet}
\paragraph*{}
Le but est divis\'e en deux parties:
\begin{enumerate}
 \item coder de la cryptographie en langage C
 \item r\'ealiser une interface graphique "user friendly" pour l'utilisateur (aucun langage impos\'e)
\end{enumerate}

\paragraph*{}
Les caract\'eristiques de notre calculatrice seront les suivantes:
\begin{itemize}
	\item Capacité à chiffrer/d\'echiffrer avec les algorithmes de chiffrement suivants:
	\begin{itemize}
		\item RSA (et ses variantes, RSA-CRT, RSA-OAEP)
		\item Rabin
		\item El Gamal
	\end{itemize}
	\item Capacité à signer des fichiers \& vérifier des signatures :
	\begin{itemize}
		\item RSA
 		\item DSA
 		\item El Gamal
	\end{itemize}
	\item Capacité à hacher des fichiers :
	\begin{itemize}
		\item SHA256
		\item SHA512
	\end{itemize}
	\item Capacité à g\'en\'erer les clefs priv\'ee et publique de tous les algorithmes donn\'es
\end{itemize}

\pagebreak

\section*{Interface graphique}
\paragraph*{}
L'interface graphique sera cod\'ee en C++ en utilisant QT Creator. Elle sera compos\'ee de boutons type ``menu d\'eroulant'' afin de choisir avec quel algorithme on souhaite travailler pour chaque possibilit\'e (chiffrement, d\'echiffrement, signature etc.). Ensuite, une fen\^etre s'ouvre et l'on peut choisir:
\begin{itemize}
	\item le fichier d'entr\'ee
	\item le fichier de sortie (cr\'eation de ce dernier en cas de non-existence)
	\item quelles clefs utiliser
\end{itemize}
\paragraph*{}
Une fois chaque op\'eration termin\'ee, les fen\^etres se ferment automatiquement. \newline
Le code en C est incorpor\'e \`a l'interface graphique mais sera fourni s\'epar\'ement lors du rapport. L'interface graphique uniquement en en langage C++ et toutes les fonctions impl\'ment\'ees sont int\'egralement cod\'ees et interprétées en langage C.

\section*{Code en C}
\paragraph*{}
Le code en C n'utilise que les librairies standards inhérentes au langage C lui-même, celle nécessaire à la réalisation de l'interface graphique et la librairie GMP. Etant donné que nous effectuons notre développement dans l'IDE qt creator qui est un environnement exclusivement C++ nous avons pour obligation, si nous voulons que nos fonctions qui s'occupent de la cryptographie soit interprétées en C, d'insérer les lignes suivantes :
\begin{lstlisting}
#ifdef __cplusplus
extern "C" {
#endif

	// Code a interpreter en C
	
#ifdef __cplusplus
}
#endif
\end{lstlisting}

\section*{Capacit\'e et restriction}
\paragraph*{}
Une restriction de notre calculatrice est la taille des clefs El Gamal: en effet, une clef de plus de 512 bits est d\'econseill\'ee car trop longue \`a g\'en\'erer. Ce qui pose probl\`eme est un algorithme efficace pour prouver un g\'en\'erateur du groupe $(\mathbf{Z}/\mathbf{pZ})^*$. Nous essayerons de r\'egler ce probl\`eme par la suite.

\pagebreak

\section*{Fichiers}
\paragraph*{}
Nous avons d\'ecid\'e de conf\'erer \`a nos fichiers des extensions claires afin de ne pas se tromper et de filtrer les diff\'erents types:
\begin{itemize}
 \item ``.plain'' correspond aux textes clairs
 \item ``.cipher'' correpsonds aux textes chiffr\'es
 \item ``.puKey'' correspond \`a une clef publique
 \item ``.prKey'' correpsond \`a une clef priv\'ee
\end{itemize}
\paragraph*{}
Tous les fichiers g\'en\'er\'es suivront ces extensions. Il faut \'egalement que les fichiers d'entr\'ee respectent ces extensions (sinon il est possible qu'ils n'apparaissent pas de base dans l'arborescence).

\section*{Clefs publique et priv\'ee}
\paragraph*{}
Dans les fichiers des clefs publiques, nous avons choisi de disposer les clefs de la fa\c{c}on suivante:
\begin{itemize}
 \item $N$ sur la premi\`ere pour les clefs RSA/Rabin
 \item $e$ ou $b$ sur la deuxi\`eme ligne respectivement pour RSA et Rabin
\end{itemize}
\paragraph*{}
Dans les fichiers clefs priv\'ees, nous avons choisi de disposer les clefs de la fa\c{c}on suivante:
\begin{itemize}
 \item un nombre premier sur la premi\`ere ligne (p ou q) pour RSA/Rabin/El Gamal
 \item le deuxi\`eme nombre premier sur la second pour RSA/Rabin
 \item le secret $x$ pour El Gamal
\end{itemize}